【推到完場】2017年英國語文卷三聆聽及綜合能力考核

點五步

屌 係留名 無啦啦打咗個歌名出嚟

又黎😂

咁多搏盡無悔

This is RTHK radio 2

lm
屋企附近又裝修逼我起身聽聆聽dllm

好熱血啊

好有古時上京赴考既feel

greensleves

左邊ipad 右邊notebook

起身冇野做聽下

會唔會太易

唔記得左帶barcode入場
自己畫o唔ok

都未開始

你畫功好唔好架 問附近D人借住先

年年都換announcer

Part A is about to begin

twin city

Twin city

Part A
Situation
Hong Kong has a Twins City

點解我feel到好多人會問咩叫twin city

友好城市

讀history

又係E幾條友

HKU

history都係題問題?

垃圾主持 人地讀咩都唔知

口音咁奇怪

DR. Lee
Special Committee for Twin CIty of Hong Kong
Twin City: aka. Sister City
enter an agreement
Cities in different countries

promote peace and understanding

係點解

After World War 2

蘇聯？

promote peace

聽錄音解啦

most twin city located between France and Germany

next to each other
easy to communicate

Japan Italy The US

屌點解我播既慢過你地20秒左右

small town

上網聽？

food and language

我都係

1. exchange of culture
(language/food)

yes 用緊ipad

港式口音

this is the end of part 1

條女真係有D港式口音

twin cities (sister cities)
agreement
diff country
concept started after WWII
promote peace and understanding
next to each other, easy to communicate
small town
exchange culture (lang, food)
promote business links (hk banking, fashion design)

Promotion of business links for example banking and fashion designs
Can twin with fashion design capital

只係睇呢到都知如果佢唔解咩係twin city又炒車

Germany France
normal have 4 or 5 twins cities usual to have 10

之前有年係印度口音

唔係unusual to have 10

yes unusual

港式口音什麼的都不是罪

5 students sec. school and universities
5 general public 廢老

播英/美口音會勁多人無3

廢老

今年英文咁鐘意廢老

日本口音

有無人覺其實ms lee把聲幾正

that is the end of task 2

英文聆聽係咁架啦

enthusiasm

task 2 姐 都未入直路

港式俾d 123 聽

英式455***

how about 支那口音

typo

Task 3 Task 4 就開大絕

Look for more people to join committee
Three groups politicain students , general public five students and five general public
Open to secondary and university students
Age limit for public group :retired as more time to do research , more life experience to offer

Two qualities
knowledge of HK
Real enthusiasim for cultures of other countries

Any nationality at least living in hk for three years

Open now submitted online due to 30th June

Politicians on committee already be chosen to include all parties

唔識串

好慢 好眼訓 就頂唔順

兩年前做到卷二已經投哂降

咁都正

阿根廷應該諗起美斯先

即刻變考日文

小保加

咪係 tan咩for

阿根廷
tangle dance

英式口音真係好好J

gay舞

football

football all over the world

Argentina
First thing Tango dancing high class now but 19century is low class
Come along from Europe
Football

唔係tango咩

Beef Sandwiches

波蘭

亞軍廷
knock(?) dancing
football
boca jr. hospitality
food (beef sandwiches)
ex players

Boca junior 都出

poland argentine 居然冇口音咩玩法

開始講快

移居唔得啊

half of the Royal Castle was destroyed

sor for 串錯

task3開始得lv3水平會follow唔到

易撚到痴線

New Factory

睇埋題目先知易唔易

tango dancing high class start 19 centry in lower class men dancing
football witness the passion in Agentina
famous food beef sandwiches
splendid game Xpair 乜撚野 blocker 定 blogger

great for tourism
capital of Poland before 60 years
Royal Castle huge fire half the castle is destroyed walls were taken down
culture- lots of factories provide still
好難

打大佬

因為香港考生英文真係好差，係事實

轉tenses/part of speech已經玩死人

得2個候選人
同選特首有咩分別

其實係分野太大
差既可以差到好離譜
勁既真係好勁

係
內容唔難
不過錯tense串錯字就0分好19

ex player legend

屌你仲要內定左poland

去波蘭食波蘭妹

又係15 dse task 4 玩法
仲要3mins tidy up

岩呀，佢一定要保住啲廢廢地果班入到大學
所以listening係好淺

其實英文最難就係聽，你試下搵個鬼佬正常語速講野，唔駛任何深字，我包全港一半以上DSE唔合格

緊係啦, 習慣曬錄音講咁慢, 正常交談都已經出事

special underwears

暖底褲

thermal underwear

grammatical correct
你估德國咩

generous
invite to their homes
feel very welcome
-32°C heating turn on all the time
Speak it properly

polish都有2句

speak it properly

32 different stations

所以香港英文教育係好on9
你聽唔明真正native speaker講野學句倒裝句有撚柒用咩

oh no
oh no

Oh NO Oh No

點解條女咁廢揀錯車又揀錯滑雪slope

打錯

各站停車

第一次出國?

咁就無遲

岩 佢地用字唔深但講得快

generous make me feel welcome by inviting people home
cold -32 degrees
too warm to open windows
most people are friendly
cafe Polish waiter was angry about language mistakes
Skiing 52 diff stations
bus by 9am
easy slope
difficult slope pm falled
just sit in cafe hot chocolate
bad weather lots of snow
cousin a farmer tractor

That is the end of Task 4 and Task 3A

以為串法係Tracter
查完先知係tractor

Tractor

都係根住contract 個音拼

krakow

如果冇俾呢個字又要你串翻出嚟一定又死唔少人

有時係會咁，串個隻字同真正個字會好唔同
所以需要查字典

agger,利申lv 3

100%有問
考評局咁19

唔撚係掛

一定無比啦 佢重覆咁多次

呢句真

一定上exam report

幫地產商打工

Task 2 Dr.Lee

敵將is...

又要聽5分鐘音樂

咁普通既字都唔識

香港學生真係一落堂就唔會見到英文

你成日見到?

上堂冇教(好似係)

咪係

我真心唔識
英文廢

我14考listening出麻醉藥tim
撚識咩

一聽到Greensleeves 就上電

我都聽錄音估到係交通工具
不過唔知tractor係咩

又唔係專有名詞 生活用語黎 更何況全部咁淺點分高低

由farmer 又可以載人 都應估到嘅

疏囉
應該quit u

出bulldozer都無咁過份

生活用語先唔識啊

港式+???口音

岩 chopper都應該好多人唔識 因為學校唔係咁教

Jay island

Jade Island?

唔係地盤先有bulldozer

jade island啊話

Chopper 美式英文，多數學校跟英式教helicopter

老老實實，講得咁慢真係淺到弱智

呢個社會係好唔公平
但係公開試大家都係公平
咁撚淺都唔合格唔好怨考評局，怨自己廢

chopper係informal

鬧交

有幾19？
係19既話會咁樣慢慢讀俾你聽？

不如逐隻逐隻字母串埋俾你聽好無？

啲accent
以前UE 邊有港式口音呀

條女好串
let me refresh your memory

環保撚

條女D口音好難聽

DSE雞身在福中不知福

Jade island

聆聽考串字定考聽唔聽得明啊

個港女

無得直接比 以前CE西走哂D人
E+DSE個個都有得考

你明唔明我講乜呀？
啲內容簡單都咁再加上龜速語速
聽唔明就係自己問題啦

考評局係19就叫個鬼佬加速啦on9

咁落去香港人英文真係會愈黎愈差
勁果班依然勁
但平均會愈來愈廢

no vehicle or road

求其上youtube搵條片都快過佢

死港女

dse listening真心廢
利申當年listening拎4都覺得自己垃圾

幾點完考試？

完

聽得明都因為串錯字而無分有幾唔19啊

12:15

唔是講笑 早幾年係咁

英文最難從來就係聽同講

偏偏香港英文教育最唔重視就係呢兩樣
屌，啲人識咁多sentence structure但同外國人講野口窒窒，係咪on9

係

不如寫中文解釋都俾分你啦好無？
不如全世界人人入大學啦好無？
弱智

唔識串都叫聽得明？

我SPEAKING 5** LISTENING得2 點睇

垃圾

以我黎講，中學個時學左好多vocab、乜柒sentence structure ，但而家同外國人接觸發現人地根本唔會用到個d野
一種語言著重既係溝通能力，溝通能力搞唔好就唔會做得好其他有關個種語言既野

利申：13 dse listening 4，廢青，所謂既大學生

agger 英文最重要係講 accent vocab 乜乜柒柒都唔夠講得流利重要

想問下係唔係大概12點完

我中英都係咁 成日聽聽下錄音分心諗其他野 跟住就答唔到變勁低分

speaking咁啱就係最可以學到溝通 但佔分仲低過聽錄音既listening 究竟係學用英文定係學聽英文

Task 1係咪有問
1. 個ug讀乜
2. Twin 既定義
3. Aim for finding twin city

講𡁵卷三嘅part A啊

暫時係覺得tracter會好多人唔識，其他都ok，part B疑似重點位都講得唔快，抄得切

集氣

好撚熱血
今日做pt dse technician 成份transcript喺我手上

考完未？🙈🙈

其實dse speaking對學英文都無乜幫助，d routine太機械背兩背就有哂個模係個腦度

明明listening part B 就考埋reading
偏偏listening+reading 有 50%
Speaking 就得10%
擺明就唔成正比
on9 logic

speaking個課程可以豐富啲 listening就可以cut下

我覺得reading 可以cut, paper 3 明明就係考 reading

仲未完？

咁始終學術上input時需要listening,reading能力, output需要writing寫論文能力，反而speaking真係唔重要喎

完
應該全港收皮

想當年我家姐說話差但寫文勁，大學1st hon

有個母語係英文既黑鬼畢唔到業

咁你學唔到溝通能力喎 每一種語言都係溝通行先 唔係學嚟做咩

Part b2好撚難
成廿二分

唉 救命

22 17 13

呢個就係教育重點放錯 依家既英文考好係可以幫你入U 但係咪真係教識咗你點用英文

算唔算轉左玩法

Part A 我屌

佢source亂撚到，同埋多過之前
難搵左好多

屌係咩
冇留意

B 2 task 8 listening notesheet 有咩抄？

Task 4收皮揮手

part a有兩條寫左short form唔記得改返，應該錯10左右

好簡單

到底task8點解有22分
要同唔要 有咩改善 有咁多pt咩

有無人無睇到啲分 做左task 9 10先
之後第一個task只係寫左一頁就完

其實今年偏向易

22分係點計出離屌

解釋點解要/唔要，+游泳池都好多pt

朋友 你好

然而我真係見唔撚到d pt 係邊

a part task 3 poland個市場以前賣manly clothes 定 many clothes?

mainly

點解會有呢個取向？
因為以往task10最多分？

仲要做完依家上緊睇先知個分係點樣分佈
我以為平均分先做咗最尾嗰個先

都係既
應該都有7-8成pt掛

寫左manly

同埋係cloths

Mainly

many唔岩意思，因為佢有補充：雖然都有賣其他野...不過...
manly就係一隻比較少用既字...上9gag先會睇到

2018見！

以後唔上9gag

小保加

咩料

做乜？得cloth同clothes

好耐無聽啲咁標準既英文

係咪得4個資料關事？

sor原來cloth同clothes都得

阿根廷足球唔講老馬美斯講tevez同傳統10號位Riquelme

乜要解釋點解要/唔要

MC去撚晒邊

T6得好少野寫？

i think no need

唔係不嬲都冇嘅咩

Hisrory

要既話我都搵唔到點解 夾硬講就係provide 唔知乜春excitement?
唔要既就應該係之前有cloud + power failure+ 唔要ship因為有restaurant同shop？
利申9up

準備IELTS

nomn個email 都冇話要explain
但22分應該真係要

寫左mainly

Sor cloud果到應該係最後改善 要cut45>30m

i think no need[img]圖片網址[/img]

垃圾考評局迫人姓zhang 做支那狗

大細唔同意思喎

我冇寫到

waterfall本身40米定45米？

知tractor 係咩串錯咗呀屌

唔係42？

40

個兩個pt
- ask host-family for help
- cousin of host family who is a farmer drove them with tractor
?

唔記得自己寫左咩

今年B2作咩類型既實用文???

講真今年listening唔難
同一個ans repeat好幾次

我冇考

題目有冇要求寫D explayer既名?

我都係 聽聽下遊魂

Document
Overview
Letter

Er
Task 4 應該最難
我保守估計task 4 個3分 咩 skii on cliff
Sth like全失

冇report死少好多人

上年有

無呢d人名
係話ex-player will spend time to teach / demonstrate Footbrall skills

新加坡聖陶沙加愉景灣混合體

See data file la, 40

成版email淨係講果條waterfall 之前點舐野法

唔係invitation 咩

仆街寫左原本45

Invitation letter

屌
今年retake祼考
以前未做過b1
今年冇温打算穩陣啲
點知發覺b1資料原來咁少
寫幾野冇晒
搞到係咁睇係咪自己寫少咗
晒9晒啲時間

冇比

前面有圖

B1係咁
填form就錄音比

作文資料又易搵

其實task 8好似無乜野寫但又22分lol

又仆左街

有無人task4錯tense 無分？

mola

望下條問題就知past tense啦

我都唔記得自己有無寫past tense
好on9

啱tense都無分 抄唔切

今年得30秒根本整理唔切d答案

3分鐘喎

係 次次整理到一半已經夠鐘 我慣左抄係margin 位

3分鐘唔係比係睇part b咩

PartA ~85% PartB ~ 50%
有冇可能上4？
空左成個task9..

印象中無轉tense 呢鋪fat fat la

Me too
Task 8唔撚識

大家task 10寫比ms tse封信有冇寫標題
即係寫完dear ms tse之後 置中寫invitation to the golden xxxxx 又係手多累事

Task4整理答案有成三分鐘
之後睇part b再俾五分鐘

無
唔需要

有冇人覺得其實係唔夠30秒

task 1今年其實難咗
30秒唔夠囉

覺，感覺上得20秒
有冇得report

覺 完全覺

我想問Summary有冇格式

幫fd講 循道中學好似早左五分鐘收卷

屌結尾冇寫

遲下查返，叫佢check video

如果真係咁點處理

係嘅話都幾大鑊，班考生比佢累死

加返1，2分

1047 聽完 1212 收卷

Task 8 係咪有個point係要改矮個waterfall？
冇寫到呀屌

幾點收先岩

係 40m-30m
咁先無雲

我個間係13分收
佢地好似07分收左

1212收咪啱囉

係
一個pt姐 唔洗驚

同你一樣 冇掛 你聽唔聽到佢垃圾太多個cause

我寫左 話太高form cloud
唔知啱唔啱

其實b2 task8 邊有23分咁多

the initial plan is practical

我地廢gwa...

寫完都覺得係得個18分滿分
仲要搞到task10做唔撚切

其實做18分也好 你都唔會知夠唔夠pt
再者今次data file 亂到

有無邊一年合格率低會放生
睇下佢比唔比啦唯有

Part a做原子筆做其實有冇事

冇 scan上去都係黑白

一定唔放tense
其實都係拉curve啫大把人聽都聽唔到

Task 4 minor grammatical mistake is ok

係既 不過覺得好唔抵明明聽到哂
希望唔洗下年記得轉

點minor法先

想問下係咪有題講arts and crafts

task3

我除咗第一條識 其他全部唔識，但我啲past paper有5成分數..英文u梗

算數啦 task8/9/10 今年...
Fuck my life

死啦零分啦

點解咁講

點解，睇你comment都見到你算搵得齊pt

我反而part a炒

唔會有事

哇屌

part a 正正常常，但part b炒到仆街，有機會2？

佢話嗰啲唔知咩隨水漂流

我寫左
follow the sea flows and rush at the beach
我唔係好記得自己點寫

做得唔順心...

Documents 有冇指定格式？一定要係summary?

循道少左5分鐘...

應該無（不過我相信9成考生都唔知格式，都係抄抄抄）
係 一定要

係我呀

上年我有五成分數，今年淨係識第一條

我summarise咗堆points 但係寫到好似report咁款 係咪死撚咗喇

咁就睇你睇B1定B2

唉 task 3好快跟唔到 take 4自己寫佐d point落去
唉 我想要level 3咋 3323有無可能拉到3

呢個就係總分既問題

仆街 UK個 Highland先係45
利申，寫45

上唔上到5就係睇b2
但好似炒到仆街

屌

On9
Task 4 一定唔使care minor grammar mistake
屌佢都唔撚洗要你complete sentense
點撚樣有grammar 分 on9
利申:有past tense

呢D聽佢讀一篇文章之後填充既TASK錯文法好似係直接當錯
之前做PP個miss 做過marker講

會有幾隻係一定要你轉past tense
利申2016 part a差幾分滿分

我唔係好記得task4 最記得只係after lunch果3行要轉
上面係咪洗唔洗past tense 唔記得

Task 4 大多數要岩grammar

今日task 8放喺最後做得返兩個字
有冇人同病相憐

成班癡線佬係到討論task 4
我呢d task2都唔識做既可以點好

無人做b1?

返去睇下

你記得？

我有買卷

填充既TASK呢D咁多年以黎錯文法都成題冇分

唔好話聆聽啦,閱讀加漏"S"都唔比分啦

T4 全部問題都係過去式咁問你

最尾係咪好多要聽

佢講第二個島 唔關太關我哋事

T4大部份（我記得既）係比條線你就算 叫唔叫填充

但係除咗佢話whatsapp 每日有20個人執垃圾

跟住重有咩point

講下點解會有垃圾

task 3

the square vs the Square

後者o唔ok

重聽番 原來係this is the end of task 4 and Part 3A

我task1....

今年Part A B1/B2總分幾多?

梗係算

就咁一條問題 加三行空白線都叫填充？

個D叫短答

不過聆聽個D填FORM一條橫線叫你答一句野其實我都認為係填充

KURWAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA

Task3 4短答同長答唔會扣gramma、有冇漏s等等既minor mistakes 尤其聽人講今日嗰份task 4係問問題要答成句，同埋task 4開始前都話唔洗完整句子，所以gramma更加唔會理 最重要都係major答案質素
利申之前paper 3 5*

第三點 其實睇返2016 marking scheme係冇題目打左*
當然填一兩隻字嗰d題目就要岩grammar啦

大家t4有題問佢食完lunch發生左3樣野你地點寫?
利申:
1 she took the wrong lift
2 she got to the top of a difficult slope
3 she fell and fell again and eventually got to the bottom
呢part聽得唔清楚

同你一樣

上面話task4錯gramma零分既擾敵撚仆街死 咪撚影響考生既心理質素啦

有冇人知part B2 data file 第八頁點用 ？ 做B2 既係咪冇個task 要提 highland adventure centre ?

我以為係講緊填兩三隻字個種

再睇翻之前D留言原來係一大句寫,咁當然唔洗完全岩晒

但係填單字個D一定要岩

mall個waterfall改番短個height 參考番highland個做法

我填JOR build a wall of plants

architecture果題填左 ' communist architecting style'
唔知有冇分

頂－－ 冇寫呢個point冇幾多分

Task 8

Waterfall 40->30 (U.K. Example) -> no cloud formed and electricity problem, add abseil facility -> excitement

Add jungle theme

X castle -> not fit the theme

x shops -> not enuf space on ship

Change lake into aquarium

Add swimming pool -> under the waterfall & next to aquarium, separate with glass wall, swimming next to sea animals, ziplines in swimming pool -> excitement

Task 9

Winner of the xxx awards 2016, xxx project, biggest spender on environment since 2005, over 5b hkd in 2015

50% nature park -> 70% protected area

Wall of vegetation -> separate mall and protected area to reduce light and noise pollution

No road or railways -> no cars to reduce air and noise pollution

Ask a firm of consultants -> ensure the environmental friendly plan

Example of jade island -> a successful development with 6,000 ppl, also no road or railways, children safe

Task 10

Praise jor ms tse -> protect the sea, spokesperson, like swimming

Ask for availability -> 24 dec 2018, guest of honour

Duty for her -> describe the mall for her, can be the first one to swim

Donate all if she doesn't want the fee -> 100,000 hkd to a charity she wants

大概係得咁多，content有幾多成

求5

你聾撚左

其實今次b3要做乜內容 ，求解答

要熄嘅咩

好似係
我仲以為熄左
趕住落去特別室
又唔知扣幾多分
我見d人份report寫到好長

睇data file笑撚死我 個boss俾環保撚喺radio show串鳩佢之後喺封信到屌佢話'such a nasty women! '

BITCH

仆街 我chosen變choosen , grammatical 變gramatical 呢啲係咪全部零分

U st paul co ed 考?

有條友話要remove shop因為impractical 唔夠位，之後有條友話所有野包括initial plan既野都practical ,所以remove shop呢句係咪唔洗加

唔講啦
好down
難得卷三都算有信心

你又有d道理，但係呢句為前提，waterfall又唔需要改長度，而前面norman封email都有講儘採用staff ge意見 (份df唔係身邊，未必啱)，再講，份野係summary of opinions，我覺得寫左冇壞

其實我仲每個point加埋係邊個提出，好似有d畫蛇添足

有無人知作文 綜合 part a ,b嘅比重係？

[quote][quote][quote]Task 8

Waterfall 40->30 (U.K. Example) -> no cloud formed and electricity problem, add abseil facility -> excitement

Add jungle theme

X castle -> not fit the theme

x shops -> not enuf space on ship

Change lake into aquarium

Add swimming pool -> under the waterfall & next to aquarium, separate with glass wall, swimming next to sea animals, ziplines in swimming pool -> excitement

Task 9

Winner of the xxx awards 2016, xxx project, biggest spender on environment since 2005, over 5b hkd in 2015

50% nature park -> 70% protected area

Wall of vegetation -> separate mall and protected area to reduce light and noise pollution

No road or railways -> no cars to reduce air and noise pollution

Ask a firm of consultants -> ensure the environmental friendly plan

Example of jade island -> a successful development with 6,000 ppl, also no road or railways, children safe

Task 10

Praise jor ms tse -> protect the sea, spokesperson, like swimming

Ask for availability -> 24 dec 2018, guest of honour

Duty for her -> describe the mall for her, can be the first one to swim

Donate all if she doesn't want the fee -> 100,000 hkd to a charity she wants

你寫swimming pool果part個point，乜唔係只係條友攞其他mall黎做例子geh例子黎架咋咩

屌仆你個街原來係我睇漏左句we could do the same，on99999999

Er唔好ge野就忘記佢啦 做數啦

Thermal underwear

除左task 9果度有啲聽唔到 同你有啲出入之外
其他大致上都一樣

平時學校咩grade左右

中段大家有冇收到第二個台 ？
聽聽下冇啦啦
現在報告路面情況 之後講多4，5秒左右
後尾我Task9 數黎數去得9個Point
唔知係咪果到漏左

發現自己miss咗啲points

我覺得呢度d point都幾齊

Lv5 如果你part a順利既話應該無乜問題 我成日死係聽果part 成日分心遊魂搞到miss曬

jungle theme 唔係本身已經有

係 就係因為佢齊 我發現自己漏咗
你明唔明

你啱wor，我突登睇左次DF，佢話jungle theme係discussed in initial concept plan
BTW, 寫多會唔會扣分

我覺得唔會扣

part a我覺得唔算太難

真係覺得聽唔到靠撞ge，只有果題what did Lemy do after the lunch (sth like that) 三個points係憑記憶寫，唔係recording原句，其他大致上都係原句落

仲有 tractor寫左做trucker (鬼掩耳)

保守估計冇左6-8分咁上下，以我對自己英文能力ge了解，算係咁

nope but organisation會低分少少?

同埋jungle theme 雖然係initial concept
但P6個員工個suggestion係keeping the overall theme 即係ziplin3s over swimming pool 係 enhance成個jungle theme

你呢個pt幾好!

個 3 個 pt玩完
難過上年囉

如果3A冇6分內，3B d point係上面(當organization/ language扣少少分)
你覺得有冇機5-5*，呢份卷